<link href="https://cdn.bootcss.com/KaTeX/0.10.0/katex.min.css" rel="stylesheet"> <script src="https://cdn.bootcss.com/KaTeX/0.10.0/katex.min.js"></script>

[TOC]

# Chapter 01 随机事件与概率

## Section 01 随机事件及其运算

### 事件定义：

* 样本空间 $\Omega$ : 随机试验 $E$ 中所有可能结果的集合
* 基本事件/样本点 $e$ : 随机试验 $E$ 中每个可能的结果

### 事件关系：

* 包含关系

  $A \subset B$  : $B$ 发生必然导致 $A$ 发生

* 互不相容关系

* 相等关系

  $B \subset A$  and $B \supset A$  --> $B=A$ 

### 事件运算：

* 事件的并

  $ \bigcup_{i=1}^n A_i $

* 事件的交

  $\bigcap_{i=1}^n A_i$ or  $A_1A_2...A_n$

* 事件的差

  $A-B$ : $A$ 发生而 $B$ 不发生的事件

* 对立事件

  $\bar{A}$  : $A$ 不发生的事件

### 运算律

* $A \cup B = B\cup A$ ,  $A \cap B = B \cap A$

* $(A \cup B) \cup C = A \cup (B \cup C)$ ,  $(A \cap B) \cap C = A \cap (B \cap C)$

* $A \cup (B \cap C) = (A \cup B) \cap (A \cup C)$ ,  $A \cap (B \cup C) = (A \cap B) \cup (A \cap C)$ 

* $\overline{A \cup B} = \bar{A} \cap \bar{B}$ ,  $\overline{A \cap B} = \bar{A} \cup \bar{B}$

  $\overline{A_1 \cup A_2 \cup A_3... \cup A_n} = \bar{A_1} \cap \bar{A_2} \cap \bar{A_3}...\cap \bar{A_n}$

  $\overline{A_1 \cap A_2 \cap A_3... \cap A_n} = \bar{A_1} \cup \bar{A_2} \cup \bar{A_3}...\cup \bar{A_n}$

## Section 02 事件的概率及其性质

### 频率

随机事件$ A $在$ n $次重复试验中共出现了$ n_A $次，其比值为频率  $f_n(A) = \frac{n_A}{n}$

* $0 \leq f_n(A) \leq 1$
* $f_n(\Omega) = 1$
* $f_n(\bigcup_{i=1}^n A_i) = \bigcup_{i=1}^n f_n(A_i) $



### 概率

#### $Def\ 1.1:$ 

​	设$ E $为随机试验，$ \Omega $为其样本空间。对于$ E $的每一个随机事件$ A $，对应一个实数$ P(A) $，如果集合函数$ P(\cdot) $满足：

​	(1) 非负性 $P(A) \geq 0$

​	(2)规范性 $P(\Omega) = 1$

​	(3)可列可加性 若 $A_1,A_2,A_3...A_n...$ 两两互不相容，则$ P(\bigcup_{i=1}^{\infin}A_i) = \bigcup_{i=1}^{\infin}P(A_i) $

​	则称p为事件A的概率

#### 性质

* $ P(\Phi) = 0 $

  $ P(\Phi)=P(\Phi+\Phi+\Phi+...)=P(\Phi)+P(\Phi)+P(\Phi)+... $

* 若 $A_1,A_2,A_3...A_n$ 两两互不相容，则 $P(\bigcup_{i=1}^n A_i) = \bigcup_{i=1}^n P(A_i) $

  由(3)取 $ A_{n+1}=A_{n+2}=...=\Phi $

* $P(A-B) = P(A) - P(AB)$

* 加法定理：$P(A \cup B) = P(A) + P(B) - P(AB)$

  推广到$ n $个事件：
  $$
  P \left( \bigcup_{i=1}^nA_i\right) = \sum_{i=1}^n P(A_i) - \sum_{1\leq i <j \leq n} P(A_iA_j) + \sum_{1 \leq i < j < k \leq n} P(A_iA_jA_k) + ... + (-1)^{n-1}P(A_1A_2A_3...A_n)
  $$
  

* $ P(\bar{A}) = 1 - P(A) $